# Big query SQL
Сложный запрос для расчёта метрик на основе данных из 3х датасетов.

## Стек
* SQL/ ClickHouse / подзапросы / join
* Python/ библиотеки pandas и pandahouse - для подключения к clickhouse и SQL запросов в Python

## Описание задачи
Образовательная платформа протестировала новую модель оплаты. Каждый урок на её курсах состоит из нескольких маленьких заданий. В новой модели студент может решить бесплатно лишь 30 таких заданий в день. Для прохождения неограниченного количества заданий в определенной дисциплине студенту необходимо приобрести полный доступ к урокам.   
После проведения A/B теста команда хочет увидеть результаты в виде итоговой таблицы со следующими колонками:

* ARPU - Average revenue per user (средний доход на пользователя) - считается относительно всех пользователей, попавших в группы.
* ARPAU - Average Revenue Per Active User (средний доход на активного пользователя)
* CR (конверсия) в покупку ('CR')
* СR активного пользователя в покупку ('CR_act_st')
* CR пользователя из активности по математике (subject = ’math’) в покупку курса по математике ('CR_act_st_math').
  
 Активным считается пользователь, за все время решивший больше 10 задач правильно в любых дисциплинах.
 Активным по математике считается пользователь, за все время решивший 2 или больше задач правильно по математике.
  
## Datasets
Все данные находятся в табличном виде в ClickHouse. Всего 3 таблицы: 

1. default.peas
   
Название | Тип | Значение |
---------|-----|----------|
st_id | int | ID ученика |
timest | timestamp | Время решения карточки |
correct | bool | Правильно ли решена горошина |
subject | text | Дисциплина, в которой находится горошина |

2. default.studs

Название | Тип | Значение |
---------|-----|----------|
st_id | int | ID ученика |
test_grp | text | Метка ученика в данном эксперименте |

3. default.final_project_check  

Название | Тип | Значение |
---------|-----|----------|
st_id | int | ID ученика |
sale_time | timestamp | Время покупки |
money | int | Цена, по которой приобрели данный курс |
subject | text | Дисциплина |

## Результат
Сам запрос вынесла отдельно в файл [big query.sql](https://gitlab.com/sql-projects3/big-query-sql/-/blob/main/big_query.sql?ref_type=heads)
Код на Python с подключением к Clickhouse, предварительным анализом данных и объяснением логики запроса - в файле [big_query_sql.ipynb](https://gitlab.com/sql-projects3/big-query-sql/-/blob/main/big_query_sql.ipynb?ref_type=heads).

## My contacts
Если у вас появились вопросы или предложения по сотрудничеству, пожалуйста, напишите мне

* в Телеграм @Natalie_l_Swan
* или на почту tasha.l.swan@gmail.com


